<resources>
    <string name="app_name">CookBook</string>

    <string name="login">LOGIN</string>
    <string name="arrow">arrow back</string>
    <string name="input_email">Masukan Email</string>
    <string name="input_pass">Masukan Password</string>

    <string name="register">REGISTER</string>


    // List Kue Kering
    <string name="premis_kastangel">315 gr Tepung Komachi - 60 gr maizena - 250 gr butter
            margarin - 2 kuning telur - 2,5 sdm gula halus - 250 gr
            keju parut - 1 sachet susu bubuk putih</string>
    <string name="premis_purtisalju">150 gr butter - 100 gr margarin - 100 gr gula halus - 200
        gr kacang mete - 250 gr tepung terigu - 150 gr gula halus
        - 50 gr gula donat</string>
    <string name="premis_oatCookies">50 gr gula palem - 2 scht gula diet  - 90 gr margarin -
        2 kuning telur - 75 gr tepung mocaf - 100 gr oatmeal
        instant - 50 gr kacang al - 10 gr chia seed…</string>
    <string name="premis_meg">110 gr Butter - 85 gr Gula Halus - 170 gr Tepung Protein
        sedang - 5 gr susu bubuk - 80 gr Meg cheddar</string>

    // kastangel
    <string name="bahan_kastangel">
        • 315 gr Tepung Komachi\n
        • 60 gr Maizena\n
        • 250 gr Butter/Margarin\n
        • 2 Kuning Telur\n
        • 2,5 sdm Gula Halus\n
        • 250 gr Keju Parut\n
        • 1 Sachet Susu Bubuk Putih
    </string>
    <string name="langkah_kastangel">
        1. Campur tepung komachi dan maizena, aduk rata, lalu sisihkan.\n\n
        2. Campur butter/mentega dengan gula halus, kuning telur, dan susu. Mixer atau kocok dengan whisk hingga tercampur rata. Kemudian, masukkan keju yang telah diparut halus, aduk kembali hingga merata.\n\n
        3. Masukkan campuran tepung komachi dan maizena tadi, lalu aduk hingga rata.\n\n
        4. Cetak adonan sesuai selera. Olesi bagian atasnya dengan campuran kuning telur dan sedikit kental manis, lalu panggang pada suhu 150°C selama 35 menit.
    </string>

    // purti salju
    <string name="bahan_purtisalju">
        • 150 gr butter
        • 100 gr margarin
        • 100 gr gula halus
        • 200 gr kacang mete
        • 250 gr tepung terigu
        • 150 gr gula halus
        • 50 gr gula donat
    </string>
    <string name="langkah_putrisalju">
        1. Mixer gula halus yang sudah diayak + butter + margarin asal rata saja kurang lebih 5 menit.\n\n
        2. Masukkan kacang mete, aduk pakai wisk/spatula.\n\n
        3. Masukkan terigu yang sudah diayak. Aduk rata, bulatkan tutup plastik wrap lalu simpan di kulkas minimal 30 menit./n/n
        4. Bentuk putri salju sesuai selera. Lalu susun di loyang yang sudah dialasi baking paper. Panaskan oven, lalu panggang pada suhu 125-150 derajat selama 30-35 menit\n\n
        5. Setelah matang langsung gulingkan ke gula halus dilanjutkan ke gula donat\n\n
        6. Susun kue kering putri salju pada loyang, lakukan sampai kue kering habis, lalu simpan pada toples
    </string>

    // oat cookies
    <string name="bahan_oat">
        • 50 gr Gula Palem\n
        • 2 Sachet Gula Diet\n
        • 90 gr Margarin\n
        • 2 Kuning Telur\n
        • 75 gr Tepung Mocaf\n
        • 100 gr Oatmeal Instant\n
        • 50 gr Kacang Almond\n
        • 10 gr Chia Seed\n
        • 25 gr Chocochip\n
        • 1/2 sdt Vanili Bubuk
    </string>
    <string name="langkah_oat">
    1. Siapkan bahan-bahan yang akan digunakan. Campur jadi satu tepung mocaf, oatmeal, dan vanila bubuk. Kemudian aduk rata.\n\n
    2. Masukkan ke dalam wadah gula palem, gula diet, dan margarin. Aduk rata menggunakan whisk hingga lembut. Masukkan kuning telur, aduk hingga rata.\n\n
    3. Masukkan campuran tepung secara bertahap, aduk hingga rata. Masukkan kacang almond, chia seed, dan chocochip, lalu aduk kembali hingga merata.\n\n
    4. Ambil 1/2 sdm adonan, cetak sesuai bentuk yang diinginkan. Taruh di atas loyang yang sudah dialasi baking paper, lalu oven hingga matang.
</string>

    // meg cheese
    <string name="bahan_meg_cheddar">
    • 110 gr Butter\n
    • 85 gr Gula Halus\n
    • 170 gr Tepung Protein Sedang\n
    • 5 gr Susu Bubuk\n
    • 80 gr Meg Cheddar
</string>
    <string name="langkah_meg">
        1. Kocok bahan A dengan kecepatan sedang hingga lembut.\n\n
        2. Masukkan bahan B aduk hingga rata.\n\n
        3. Gilas adonan hingga ketebalan 1 cm Lalu potong-potong sesuai selera.\n\n
        4. Panggang dengan suhu 140 selama 45 menit.
    </string>


    // list masakan indonesia
    <string name="premis_gado">
        250 gr kacang tanah, siap goreng - 1/4 kg minyak goreng
- 2 bks santan kental (65ml) - 5 buah cabe merah keriting
- 5 buah cabe rawit merah
- 5 siung bawang putih...
    </string>
    <string name="premis_semursapi">
        150 gr butter - 100 gr margarin - 100 gr gula halus - 200 gr kacang mete - 250 gr tepung terigu - 150 gr gula halus - 50 gr gula donat
    </string>

    // gado-gado
    <string name="bahan_gado">
    • 250 gr kacang tanah, siap goreng\n
    • 1/4 kg minyak goreng\n
    • 2 bks santan kental (65ml)\n
    • 5 buah cabe merah keriting\n
    • 5 buah cabe rawit merah\n
    • 5 siung bawang putih\n
    • 2 keping gula merah\n
    • 2 keping asam Jawa, seduh air panas\n
    • 1,5 sdt garam (sesuai selera)\n
    • 5 sdm kecap manis (sesuai selera)
</string>

    <string name="langkah_gado">
    1. Goreng cabe merah, cabe rawit, dan bawang putih sampai layu, angkat lalu haluskan bersama kacang tanah yang sudah digoreng.\n\n
    2. Masak dalam panci: masukkan air, santan, gula, garam, dan air asam. Aduk terus agar tidak gosong di dasar panci. Sesuaikan kekentalan dengan selera masing-masing, lalu tunggu sampai meletup-letup.\n\n
    3. Tambahkan kecap manis, aduk kembali, dan koreksi rasa. Jika sudah pas, angkat. Saus kacang untuk bumbu gado-gado siap disajikan.
</string>


    // semur sapi
    <string name="bahan_semur">
    • 1 kg daging sapi, cuci bersih dengan air mengalir\n
    • 2 ruas lengkuas, iris lalu geprek\n
    • 2 batang serai, geprek lalu buat simpul\n
    • 3 lembar daun salam\n
    • Secukupnya garam dan gula pasir\n
    • 1 glondong sedang gula jawa\n
    • Secukupnya kecap manis\n
    • Sedikit masako sapi\n
    • 600 ml air\n
    • 3 siung bawang merah dan bawang putih\n
    • 1 sdm peres ketumbar\n
    • 1/2 sdt merica
</string>

    <string name="langkah_semur">
        1. Buang bagian putih pada daging (lemak) dan iris daging (tipis sedang) berlawan arah dengan tekstur daging. Ini tips saya agar daging ga alot.\n\n
        2. leg semua bumbu. Lebih enak uleg manual aja kalo saya sih. Bikin rasa lebih mantab. Hehe
    </string>


    // pastry
    <string name="premis_cromboloni">
        Danish pastry
- 1 kuning telur + 1 sdm susu cair - 200 cc - susu cair UHT - 20 gram SKM
- 40 gram chocolate coumpound
- 15 gram maizena
- chocolate coumpound -
sprincle
    </string>
    <string name="premis_puff">
        1 lembar kulit pastry
- 100 gram selai nanas
- 1 butir kuning telur untuk olesan
    </string>

    // cromboloni
    <string name="bahan_cromboloni">
        • Danish pastry
• 1 kuning telur + 1 sdm susu cair\n
• 200 cc susu cair UHT\n
• 20 gram SKM\n
• 40 gram chocolate coumpound\n
• 15 gram maizena\n
• chocolate coumpound a\n
        • sprincle
    </string>
    <string name="langkah_cromboloni">
        1. Siapkan semua bahan, Danish pastry me sheets kalau ada merk Edo : simpan di chiller mau dipakai keluarkan di suhu ruang. Taburi permukaan working place dengan tepung terigu potong potong memanjang. Gulung kulit pastry untuk 1 ring cutter 3 - 4 dengan ukuran 3 cm.
\n\n
2. Masukkan diatas loyang dan ring cutter yang sudah diolesi margarin, tutup biarkan mengembang (me : 60 menit). Siapkan olesan kutel + 1 sdm susu cair.
\n\n
3. Sesaat sebelum dipanggang oles dengan kutel + 1 sdm susu cair. Panaskan oven terlebih dahulu panggang dengan suhu 200 ° C api bawah tutup dengan loyang yang dioles margarin dan beri beban selama 20 menit me : 30 menit tergantung oven masing masing.\n\n
        4. Angkat loyang dan beban panggang kembali hingga golden brown (me : 30 menit). Angkat keluarkan dari ring cutter biarkan dingin di rolling rack.\n\n
5. Untuk membuat Vla campur susu cair, SKM dan maizena dalam panci aduk rata. Masak menggunakan api kecil cenderung sedang sampai meletup letup. Masukkan chocolate coumpound aduk hingga meleleh.\n\n
6. Setelah meleleh matikan api. Pindahkan Vla ke wadah lain. Tutup permukaannya dengan wrap sampai digunakan masukkan ke dalam piping bag.\n\n
7. Lubangi sisi samping cromboloni dengan sumpit, semprotkan isian cromboloni, hiasi dengan DCC cair dan taburi dengan sprinkle. Sajikan selagi hangat.
    </string>

    // puff
    <string name="bahan_puff">
        • 1 lembar kulit pastry
• 100 gram selai nanas
• 1 butir kuning telur untuk olesan
    </string>

    <string name="langkah_puff">
        1. Siapkan bahan-bahannya.\n\n
2. Potong kulit pastry menjadi 9 bagian. Isi dengan selai nanas.\n\n

3. Lipat bentuk segitiga, rekatkan ujungnya dengan garpu. Olesi dengan kuning telur.\n\n

4. Panggang dalam oven dengan api sedang selama 40 menit atau sampai permukaannya coklat, angkat.\n\n
5. Siap disajikan.
    </string>

    // Bolu
    <string name="premis_pisang">
        4 butir telur ayam
- 300 gr pisang ambon, lumatkan dgn garpu
- 150 gr gula pasir
- 180 gr terigu protein sedang
- 1 sdm susu bubuk
- 1 sdt SP
    </string>
    <string name="premis_pepaya">
        500 gr pepaya matang, berat tanpa kulit
- 500 gr tepung terigu
- 250 gr gula pasir
- 250 gr margarin
- 4 btr telur
- 1 sdt vanili bubuk
- 1 sdt baking powder
- 1 sdt soda kue
    </string>

    // bolu pisang
    <string name="bahan_pisang">
    • 4 butir telur ayam\n
    • 300 gr pisang ambon, lumatkan dengan garpu\n
    • 150 gr gula pasir\n
    • 180 gr tepung terigu protein sedang\n
    • 1 sdm susu bubuk\n
    • 1 sdt SP\n
    • 1 sdt baking powder\n
    • 1 sdt vanili bubuk\n
    • 130 gr margarin\n
    • Keju parut\n
    • Choco chip
</string>

    <string name="langkah_pisang">
    1. Siapkan bahan-bahan. Lelehkan margarin dengan api kecil, lalu sisihkan.\n\n
    2. Campurkan telur, gula pasir, dan SP. Kocok dengan mixer kecepatan tinggi hingga mengembang dan kental berjejak.\n\n
    3. Turunkan kecepatan, lalu masukkan tepung terigu dan pisang yang sudah dihaluskan. Mixer hingga tercampur rata.\n\n
    4. Masukkan margarin cair. Matikan mixer, lalu aduk dengan spatula menggunakan metode aduk balik sampai merata. Pastikan tidak ada margarin yang mengendap di dasar wadah. Panaskan oven dengan suhu 170°C.\n\n    5. Tuang adonan ke dalam loyang yang sudah diolesi margarin. Taburi dengan topping sesuai selera, lalu panggang selama sekitar 30 menit dengan api atas bawah.\n
    6. Lakukan tes tusuk dengan tusuk sate untuk menguji kematangan. Jika sudah tidak ada adonan yang lengket, berarti bolu matang. Angkat dan tunggu hingga hangat sebelum dikeluarkan dari loyang.
</string>


    // bolu pepaya
    <string name="bahan_pepaya">
    • 500 gr pepaya matang, berat tanpa kulit\n
    • 500 gr tepung terigu\n
    • 250 gr gula pasir\n
    • 250 gr margarin\n
    • 4 butir telur\n
    • 1 sdt vanili bubuk\n
    • 1 sdt baking powder\n
    • 1 sdt soda kue
</string>

    <string name="langkah_pepaya">
    1. Bersihkan pepaya dari kulit dan bijinya. Blender pepaya tanpa air hingga halus.\n\n
    2. Campurkan gula pasir dan telur. Aduk hingga gula larut.\n\n
    3. Masukkan pepaya halus ke dalam campuran telur dan gula, lalu aduk rata.\n\n
    4. Masukkan tepung terigu, aduk hingga tercampur rata.\n\n
    5. Tuang margarin cair ke dalam adonan, lalu aduk dengan spatula hingga merata.\n\n
    6. Tambahkan vanili bubuk, baking powder, dan soda kue. Aduk rata.\n\n
    7. Panaskan oven selama 15 menit. Olesi loyang dengan margarin, lalu tuang adonan hingga hampir penuh. Hentakkan loyang untuk mengeluarkan udara.\n\n
    8. Panggang adonan pada suhu 150°C (atau sesuai oven masing-masing) hingga matang dan kecokelatan.\n\n
    9. Angkat loyang dan dinginkan. Setelah dingin, keluarkan kue dari loyang, potong-potong sesuai selera, dan sajikan.
</string>

    // es krim
    <string name="premis_vanila">
        100 ml susu kental manis putih - 450 ml susu uht putih - 8 sdm gula pasir - 3 sdm tepung maizena larutkan dengan 200 ml air - 1 sdm sp - Secukupnya biskuit goriorio atau oreo
    </string>
    <string name="premis_buahnaga">
        200 gr buah naga merah
- 3 sdm gula pasir
- 225 susu cair Uht putih
- 3 sdm yoghurt
- 1 sdt SP - 2 sdm tepung meizena
    </string>

    // eskrim vanila
    <string name="bahan_vanila">
    • 100 ml susu kental manis putih\n
    • 450 ml susu UHT putih\n
    • 8 sdm gula pasir\n
    • 3 sdm tepung maizena, larutkan dengan 200 ml air\n
    • 1 sdm SP\n
    • Secukupnya biskuit Goriorio atau Oreo
</string>
    <string name="langkah_vanila">
    1. Siapkan bahan-bahan.\n\n
    2. Aduk rata susu kental manis, gula pasir, dan susu cair full cream. Masak dengan api kecil sambil terus diaduk hingga mendidih.\n\n
    3. Setelah mendidih, masukkan larutan tepung maizena. Masak kembali hingga adonan mengental dan meletup-letup, lalu angkat.\n\n
    4. Tuangkan adonan ke dalam wadah dan dinginkan. Setelah dingin, bekukan di freezer.\n\n
    5. Lelehkan SP dengan cara ditim. Dinginkan hingga SP kembali ke bentuk semula.\n\n
    6. Kerok es krim yang sudah beku, tambahkan SP, lalu mixer dengan kecepatan tinggi hingga mengembang tiga kali lipat.\n\n
    7. Tuang es krim ke dalam wadah. Tambahkan potongan cookies, aduk hingga tercampur rata. Tutup wadah, lalu bekukan kembali di freezer.
</string>

    // eskrim buah naga
    <string name="bahan_buahnaga">
    • 200 gr buah naga merah\n
    • 3 sdm gula pasir\n
    • 225 ml susu cair UHT putih\n
    • 3 sdm yoghurt\n
    • 1 sdt SP\n
    • 2 sdm tepung maizena
</string>
    <string name="langkah_buahnaga">
    1. Kupas buah naga, potong-potong, lalu masukkan ke dalam blender. Tambahkan susu cair, gula pasir, dan yoghurt. Blender hingga menjadi jus.\n\n
    2. Saring jus buah naga dan masukkan ke dalam panci.\n\n
    3. Cairkan 1 sdt SP hingga cair, kemudian tambahkan SP ke dalam adonan es krim. Mixer hingga mengembang. Saya mixer sekitar 30 menit, jika ingin mengembang lebih lama, bisa diperpanjang waktu mixing-nya.\n\n
    4. Masukkan adonan ke dalam wadah atau cup, lalu bekukan semalaman hingga menjadi es krim.\n\n
    5. Sajikan.
</string>


    // Masakan kuah
    <string name="premis_wonton">
        250 gram fillet dada ayam
- 1 sdm kecap asin
- 1 sdm minyak wijen
- 1/2 sdt garam halus
- 1/4 sdt lada bubuk
1/2 bks kulit pangsit bulat...
    </string>
    <string name="premis_kol">
        500 gr kembang kol
- 5 siung bawang merah
- 15 gr Fiber Creme
- Garam dan bumbu kaldu secukupnya
- 200 gr air matang
    </string>

    // Sup wonton
    <string name="bahan_wonton">
    • 250 gram fillet dada ayam\n
    • 1 sdm kecap asin\n
    • 1 sdm minyak wijen\n
    • 1/2 sdt garam halus\n
    • 1/4 sdt lada bubuk\n
    • 1/2 bks kulit pangsit bulat\n
    • 1500 ml air\n
    • 1 sdt bawang putih bubuk\n
    • 1 sdt garam halus\n
    • 1/2 sdt kaldu bubuk ayam\n
    • 1/4 sdt lada bubuk\n
    • 1 batang daun bawang bagian hijau, iris halus
</string>
    <string name="langkah_wonton">
    1. Cincang daging ayam, bisa menggunakan chopper agar lebih halus.\n\n
    2. Aduk rata daging ayam cincang, kecap asin, garam halus, lada bubuk, dan minyak wijen.\n\n
    3. Ambil selembar kulit pangsit bulat, olesi pinggirnya dengan air, lalu taruh 1 sdt adonan ayam di tengahnya. Bungkus hingga membentuk wonton.\n\n
    4. Didihkan air, tambahkan garam halus, kaldu bubuk ayam, bawang putih bubuk, dan lada bubuk. Masukkan wonton, masak dengan api kecil hingga matang. Tes rasa, lalu angkat. Jangan terlalu lama merebus agar kulit pangsit tidak pecah.\n\n    5. Sajikan hangat dengan irisan daun bawang dan saus sambal.
</string>


    // Sup kol
    <string name="bahan_kol">
    • 500 gr kembang kol\n
    • 5 siung bawang merah\n
    • 15 gr Fiber Creme\n
    • Garam dan bumbu kaldu secukupnya\n
    • 200 gr air matang\n
    • Secukupnya minyak\n
    • Haluskan:\n
    • 5 siung bawang putih\n
    • 4 biji cabe merah\n
    • 2 butir kemiri\n
    • 1 buah tomat
</string>
    <string name="langkah_kol">
    1. Potong kembang kol dari tangkainya, cuci bersih, lalu tiriskan.\n\n
    2. Iris bawang merah. Haluskan bumbu (bawang putih, cabe merah, kemiri, tomat) menggunakan blender.\n\n
    3. Goreng irisan bawang merah hingga layu, kemudian masukkan bumbu halus. Masak hingga matang.\n\n
    4. Tambahkan kembang kol, aduk rata.\n\n
    5. Tambahkan air, garam, dan bumbu kaldu. Biarkan bumbu meresap dan masak hingga kuah agak susut.\n\n
    6. Masukkan Fiber Creme, tes rasa, aduk sebentar, lalu matikan kompor.\n\n
    7. Hidangkan.
</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="versi_app">cookbook Inc.</string>


</resources>